<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
    <title>Disquiet ─ 메이커로그</title>
    <updated>2022-02-13T12:32:13.212Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://disquiet.io/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[메이커클럽] 두번째 미션 - 1pager 작성]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.164Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Q1. 메이커님은 기록 중심 프로덕트 개발이 중요하다고 생각하시나요? 만약 중요하거나, 중요하지 않다면 그 이유는 무엇인지 말씀해주세요</strong></p><p>중요합니다. 프로그래밍에서 커밋과 유사한 관점에서 중요하다고 생각합니다. 1인 기획이라 하더라도 내가 왜 그렇게 생각했는지를 기록해 놓아야 1개월 후의 나와 생각을 교환할 수 있기 때문입니다. 2인 이상일 경우도 마찬가지이겠지요. 다만 이 기록이라는 것은 강제성이 없으면 지속되기 어려우므로 1주일에 1로그 같은 룰이 필요합니다. 그런 점에서 디스콰이엇의 메이커로그는 많은 도움이 될 것 같습니다. 내일부터 월요일은 로깅데이!</p><p><br></p><p><strong>Q2. 1-Pager 템플릿을 이용해서 메이커께서 만들고자 하는 프로젝트에 대한 내용을 정리해보세요</strong></p><h2>프로젝트 개요</h2><p>엘리트들은 부패합니다.</p><p>감시되지 않는 엘리트들은 반드시 부패합니다.</p><p>리뷰인은 우리 사회를 이끌어 나가는 엘리트들이 부패하지 않도록, 그들이 시민을 존중하고 두려워할 수 있도록 감시하고 평가하는 시스템을 만들고자 합니다. 엘리트들, 특히 대통령, 국회의원, 판검사들은 법의 제정과 시행에서 매우 중요한 역할을 하고 있지만 검증과 평가가 제대로 이루어지고 있지 않습니다. 물론 4년, 5년마다 이루어지는 선거가 일정부분 역할을 하고 있지만 현대 사회에서 4년의 시간은 너무 긴 시간입니다.</p><p>내가 먹는 음식 하나, 내가 가는 상점 하나도 리뷰를 살펴볼 수 있고, 방문 후 평가할 수 있는데 내 삶에 엄청난 영향을 미치는 엘리트들에 대해서는 어떠한 리뷰도 없고 평가 결과도 볼 수 없는 걸까요?</p><p>언론의 기사와 유튜버들의 영상만으로 우리는 충분한 정보를 얻고 있는 걸까요? 그들의 평가가 모든 시민의 평가를 대변하는 것일까요? 저는 그렇지 않다고 생각합니다. 그래서 모든 시민이 모든 엘리트들을 감시하고 평가할 수 있는 시스템을 만들고자 합니다.</p><p><br></p><p>검증계획</p><p>랜딩페이지를 제작하여 사이트 오픈시 알림을 받겠다는 이메일을 수집</p><p>창업가 커뮤니티 / 디스콰이엇 / 정치 커뮤니티에 홍보</p><p><br></p><h2>1. 목표(Objective)</h2><ul><li><strong>Objective:</strong> 리뷰인에 대한 수요 확인</li><li class="ql-indent-1"><strong>Key Results:</strong>오픈 알림 이메일 100건</li></ul><h2>2. 배경(Background)</h2><ul><li><strong>문제:</strong></li><li>엘리트(사회 지도층)들의 선택이 일반 시민과 국가의 미래에 끼치는 영향이 매우 큼에도 불구하고 결과에 대한 평가 및 보상 / 처벌이 적절히 이루어지고 있지 않음.</li><li class="ql-indent-1">정치인 : 4년 또는 5년에 한 번 이루어지는 선거로 평가가 진행되긴 하지만 간격이 너무 커 현대사회에 맞지 않음.</li><li class="ql-indent-1">판사 및 검사 : 선출권력이 아님에도 매우 막강한 권한을 보유하고 있음. 그러나 이에 대한 평가 및 견제 제도가 매우 부실함.</li><li class="ql-indent-1">공공기관의 기관장 : 국민 실생활과 밀접한 연관이 있고, 많은 예산을 집행하지만 평가 제도가 부실하고, 실적보다는 엽관주의로 작동함.</li><li><strong>해결책:</strong></li><li class="ql-indent-1">엘리트들의 행적이 보기 쉽게 나열되어 있고, 이에 대해 평가 및 코멘트를 할 수 있는 웹사이트</li><li><strong>현재 해결책:</strong></li><li class="ql-indent-1">언론사 : 기사의 형태로 평가 및 행적이 발행됨</li><li class="ql-indent-1">위키피디아 및 나무위키 : 인물에 대해 가장 권위있고, 빠른 행적을 제공.</li><li><strong>현재 해결책의 문제:</strong></li><li>언론사</li><li class="ql-indent-2">단발성 기사로 발행되어 연대기적 또는 전인적 기록은 찾기 힘듬</li><li class="ql-indent-2">*레기라는 멸칭까지 있을 정도로 언론 신뢰도가 낮은 상태</li><li class="ql-indent-1">좋아요 및 댓글 조작이 쉬움</li><li>위키피디아 및 나무위키</li><li class="ql-indent-2">인물 정보는 적절히 제공하나, 공정성의 측면에서 평가는 제공되지 못함</li><li class="ql-indent-1">일반 시민이 평가 및 코멘트를 할 수 있는 시스템이 아님</li><li class="ql-indent-1"><strong>보통의 시민이 엘리트들을 평가할 수 있는 시스템이 없음</strong></li></ul><h2>3. 가설과 검증 전략(Hypothesis)</h2><ul><li class="ql-indent-1"><strong>니즈</strong></li><li class="ql-indent-1">가설: 일반 시민들은 엘리트들에 대해 평가하고 의견을 남기고 싶어한다.</li><li class="ql-indent-1">검증 전략: 랜딩페이지를 제작하여 사이트 오픈시 알림을 받겠다는 이메일을 수집</li><li><strong>타깃 사용자</strong></li><li class="ql-indent-1">가설</li><li class="ql-indent-2">논객: 적극적으로 정치 커뮤니티에서 활동하고 의견을 개진하는 사용자</li><li class="ql-indent-2">고관여자: 평소 정치에 관심을 가지고 있고, 트위터나 페이스북에 가끔 좋아요 또는 댓글을 작성하는 사용자.</li><li class="ql-indent-1">저관여자: 정치에 관심이 별로 없으나 선거나 탄핵 등 이슈 발생 시 참여하는 사용자.</li><li>검증 전략:</li><li class="ql-indent-1">현재 단계에서 사용자를 구별하여 검증할 필요는 없다고 보임. 진행상황 및 오픈 알림을 받겠다는 이메일만 수집하는 것으로 함. 아마도 논객 및 고관여자가 대상일 것.</li><li class="ql-indent-1"><strong>해결책</strong></li><li class="ql-indent-2">이번 단계에서 검증할 내용 없음</li><li class="ql-indent-1"><strong>구현 가능성</strong></li><li class="ql-indent-2">이번 단계에서 검증할 내용 없음</li><li class="ql-indent-1"><strong>사업성</strong></li><li class="ql-indent-2"><strong><span class="ql-cursor">﻿</span></strong>이번 단계에서 검증할 내용 없음</li></ul><h2>4. 원칙(Guiding Principle)</h2><h3>1. 니즈 검증 우선</h3><p>사용자가 엘리트들에 대한 평가를 하고 코멘트를 남기고자 하는 니즈를 파악하는 것이 중요. 커뮤니티 홍보를 통해 100건의 진행상황 및 오픈 알림을 받겠다는 이메일을 수집하는 것을 우선으로 함. 게시판 형태의 거대 커뮤니티의 경우 링크를 첨부하는 것은 광고로 보일 수 있으므로 쪽지 등으로 유도하는 것 필요. 카톡, 슬랙, 디스코드의 경우 랜딩페이지가 필요.</p><h2>5. KPI(Key Performance Indicator)</h2><ul><li>100건의 진행상황 및 오픈 알림을 받겠다는 이메일</li><li class="ql-indent-1">100명당 1명이 관심있을 것으로 보고, 만 번의 조회수를 목표로 커뮤니티에 홍보.</li></ul><h2>6. 로드맵(Roadmap)</h2><ul><li>서비스 요약 글 작성</li><li>캣치프레이즈 및 카피 작성</li><li>메인 이미지 제작</li><li>랜딩 페이지 작성</li><li>피드백 인터뷰</li></ul>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[메이커클럽] 두번째 미션 - 1pager 작성]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.168Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2><strong>Q1. 메이커님은 기록 중심 프로덕트 개발이 중요하다고 생각하시나요? 만약 중요하거나, 중요하지 않다면 그 이유는 무엇인지 말씀해주세요</strong></h2><p>기록 중심 프로덕트 개발은 매우 중요하다고 생각합니다.</p><p>특히 빠르게 기능 개발을 해나가는 과정에서 기록을 명확하게 해놓지 않으면 이후 어떤 이유로 해당 기능을 개발을 했고, 어떤 식으로 문제를 해결하고 기능을 구현했는지 알 수 없어, 개발해 놓은 기능을 다시 스터디하게 되는 낭비가 발생할 수 밖에 없다고 생각합니다.</p><p>스쿼드가 정상적으로 동작하기 위해서는 구성원들 각각의 이해도가 맞아야하는데, 이는 소통과 기록을 통해서 가능하다고 생각합니다. 기획 과정에서의 문제 정의 및 기능에 대한 개요, 서로 합의한 내용, 개발과정에서의 변경사항 등 각각의 단계에서 발생하는 일들을 정확하게 기록하고 공유해야 서로의 이해도가 같아질 수 있고, 낭비없이 시간을 활용할 수 있다고 생각합니다.</p><p>다만 기록에 너무 많은 시간을 쏟는 것은 제품 개발을 느려지게 할 수 있으므로 거창한 방식(PPT같은)보다는 1pager나 위키 같은 방식등을 통해 서로의 의견을 맞춰나가는 과정이 필요하다고 생각합니다.</p><p><br></p><h2><strong>Q2. 1-Pager 템플릿을 이용해서 메이커께서 만들고자 하는 프로젝트에 대한 내용을 정리해보세요</strong></h2><h2>프로젝트 개요</h2><p>레이모웍스는 보험설계사가 영업을 하는 데 있어서 마주하게 되는 문제들을 IT적으로 해결하고자 합니다. 고객과의 연결, 상담에 필요한 니즈 환기 자료와 보험 증권 분석, 계약 체결에 필요한 보험 비교 및 동의서들, 계약 이후의 고객관리(특히 보험 사고시 대응들, 보험금 청구 같은) 등 보험 설계사가 겪게되는 영업의 전과정에서 IT기술을 활용해 영업을 효율적으로 진행할 수 있게 도와주고자 합니다.</p><p>보험 시장에서 설계사가 가지는 매출에서의 비중은 여전히 압도적입니다. 온라인으로는 판매하기 복잡한 상품구조를 가지고 있기도 하고, 보험이라는 상품의 특성상 쉽게 니즈를 느끼지 못하는 고관여 제품이다 보니, 누군가의 푸쉬가 없이는 가입이 쉽지 않습니다.</p><p>그리고 현재 보험 설계사의 주축은 40~50대로 온라인과 모바일 환경에 다소 친숙하지 못한 세대이다 보니 여전히 스스로 웹상에서 자신을 홍보해 고객을 모집하거나, IT 솔루션들을 사용하여 문제를 해결하는 게 익숙하지 않습니다.</p><p>보험과 관련된 영업 솔루션들은 꽤 많이 존재하지만, 파편적으로 존재할 뿐 영업 전과정에 필요한 솔루션이 모여있는 경우는 거의 없고, 그 마저도 복잡한 시스템 구조로 인해서 접근성은 매우 떨어집니다.</p><p>레이모웍스는 파편화되어 존재하는 보험 영업 솔루션들을 하나로 묶고, 사용자 경험을 높여 시니어들도 쉽게 사용할 수 있는 보험 영업 토탈 솔루션을 구축해, 하나의 솔루션 사용만으로 영업과정에서 겪는 문제들을 해결할 수있도록 할 예정입니다.</p><p>프로필 작성만으로 홈페이지를 생성하게 되고, 홈페이지를 모바일 명함처럼 활용해 고객들에게 보낼 수 있고, 저희가 작성한 니즈 환기자료를 고객에게 공유하고, 고객의 보험 조회 역시 홈페이지를 통해 간편하게 해결해주려고 합니다. 홈페이지를 통해 수집된 정보는 설계사가 활용하는 앱과 웹을 통해 확인할 수 있고, 이 자료들을 활용해 영업에 활용할 수 도록 할 계획입니다.</p><p>이번 스프린트를 통해서는 설계사들이 영업에서 주로 활용하고 있는 보장분석을 돕기 위한 솔루션을 구축하고 검증해보려고 하며, 검증을 위해 다음과 같은 활동들을 할 계획입니다.</p><ul><li>GA소속 설계사들을 인터뷰해 보고 이들이 겪고 있는 문제 파악(보장 분석 위주)</li><li>설계사 홈페이지에 보험정보를 수집할 수 있는 솔루션 구축 - 마이데이터 활용, 이번 스프린트에서는 조회까지만 진행, 분석은 추후 개발 (솔루션)</li><li>보험 조회 페이지를 공유할 수 있는 기능을 통해 설계사들의 공유를 유도하고 실제 조회건수 확인 (고객 유입 채널 검증)</li><li>보험 조회를 진행한 고객과 설계사들에 대한 인터뷰 진행(솔루션의 적합성 분석)</li></ul><p>이 테스트가 실패한다면 그 이유는 다음 중 하나일 것으로 예상합니다.</p><ol><li>기존 방식에 비해 우리가 새로 구축한 솔루션의 매력이 떨어진다</li><li>우리 솔루션에 적합한 사용자를 타깃 하지 못했다</li><li>사용자들이 온라인을 통한 보험 정보 수집에 매력을 못느낀다</li></ol><p>이유가 3일 경우는 해당 솔루션은 피봇을 해야할 것으로 보입니다. 1의 경우 사용자에 대한 인터뷰와 피드백을 통해 배운 점들을 바탕으로 솔루션을 개선해 다시 테스트해볼 수 있습니다. 3의 경우 보장분석을 주로 사용하는 설계사들 혹은 GA 지점을 찾아 테스트를 진행해 볼 계획입니다.</p><p><br></p><h2>프로젝트 세부 내용</h2><h2>1. 목표(Objective)</h2><ul><li><strong>Objective:</strong> 마이데이터를 활용한 보장 분석 솔루션을 계속해서 진행할지 검증</li><li><strong>Key Results:</strong></li><li class="ql-indent-1">보장분석을 주로 활용하는 설계사 30명 이상 인터뷰</li><li class="ql-indent-1">설계사 홈페이지에 마이데이터를 활용한 보험 조회 솔루션 구축</li><li class="ql-indent-1">해당 솔루션을 통해 보험 조회를 이탈없이 사용하는지 검증</li></ul><h2>2. 배경(Background)</h2><ul><li><strong>문제: </strong></li><li class="ql-indent-1">보험을 분석하기 위해 종이로 된 보험 증권을 고객에게 요청해 수기로 기입하는 등 불편한 방식을 사용하고 있음.</li><li class="ql-indent-1">온라인을 활용하는 방법이 있으나 수집된 정보가 다소 부정확하거나 공동인증서등의 필요로 접급성이 떨어짐</li><li><strong>해결책:</strong></li><li class="ql-indent-1">앱 설치 없이 설계사 홈페이지에서 마이데이터를 통한 보험 조회를 진행하고, 조회된 정보를 설계사용 앱에서 확인할 수 있게 함</li><li><strong>현재 해결책:</strong></li><li class="ql-indent-1">신용정보원 보험 조회(이메일 인증) 혹은 공동인증서를 통한 스크래핑, 혹은 직접 지류 증권 수집</li><li><strong>현재 해결책의 문제: </strong></li><li class="ql-indent-1">복잡한 인증 방식으로 인해 사용성이 떨어짐</li><li class="ql-indent-1">복잡한 과정을 거쳐 보험을 조회하더라도 정확성이 떨어짐(시계열 분석이 불가능 하고, 2003년 이전 보험, 공제 보험 등은 조회가 불가능)</li><li><strong>보험 영업 시장 크기:</strong></li><li class="ql-indent-1">보험설계사의 수 : 40만명</li><li class="ql-indent-1">GA소속 설계사 : 20만명</li><li class="ql-indent-2">활성 설계사(실제 활동하고 있는) GA 소속 설계사 : 10만명</li></ul><h2>3. 가설과 검증 전략(Hypothesis)</h2><ul><li><strong>니즈</strong></li><li class="ql-indent-1">가설: 고객의 보험 정보를 쉽게 수집하고 DB화 하고 시파</li><li class="ql-indent-1">검증 전략: 설계사 홈페이지를 통해 고객에게 보험 조회를 요청하게 함</li><li><strong>타깃 사용자</strong></li><li class="ql-indent-1">가설: 보장 분석을 주로 사용하는 GA설계사</li><li class="ql-indent-1">검증 전략:</li><li class="ql-indent-2">홈페이지를 통한 보험 조회 서비스 게시 안내 후 서비스 신청률을 측정</li><li class="ql-indent-2">페이스북, 인스타그램 등을 통해 해당 내용으로 광고를 돌려보고 전환률을 측정함</li><li><strong>해결책</strong></li><li class="ql-indent-1">설계사와의 적합성 :</li><li class="ql-indent-2">보험 조회 기능 신청을 얼마나 하는 지 측정</li><li class="ql-indent-2">보험 조회 페이지(설계사 홈페이지 내)를 얼마나 고객에게 공유 하는 지 측정</li><li class="ql-indent-1">설계사의 고객과의 적합성 :</li><li class="ql-indent-2">보험 조회를 끝까지 진행하는지 확인</li><li><strong>고객 유입 채널</strong></li><li class="ql-indent-1">가설 :</li><li class="ql-indent-2">기존 고객 : 보험 조회 메뉴 클릭 or 보험 조회 서비스 안내 알림톡 등</li><li class="ql-indent-2">신규 고객 : 페이스북 등의 광고를 통해 설계사용 앱으로 유입</li><li class="ql-indent-1">검증 전략 : 보험 조회 기능 신청 건수 및 광고 전환율을 측정함</li><li><strong>구현 가능성</strong></li><li class="ql-indent-1">이번 단계에서 검증할 내용 없음</li><li><strong>사업성</strong></li><li class="ql-indent-1">가설: 보험 조회 솔루션을 사용하는 설계사에게 기존 서비스 구독료보다 20% 상향한 구독료를 받을 수 있음(기존 1만원 → 보험 조회 사용시 1만 2천원)</li><li class="ql-indent-1">검증 전략: 보험 조회 메뉴 클릭시 구독 서비스 업그레이드 안내 페이지 노출후 전환율 체크</li></ul><h2>4. 원칙(Guiding Principle)</h2><h3>1. 보험 설계사 우선</h3><p>이번 스프린트에서 레이모웍스는 보험설계사의 웹페이지를 통한 보험 조회 니즈를 탐색합니다. 다만 여기에서는 설계사의 고객이 홈페이지에 유입되어 보험 조회를 진행하는 과정이 포함됩니다. 궁극적으로는 보험 설계사와 설계사의 고객 양측에게 최고의 경험을 제공해야 하지만 이번 스프린트에서는 우선적으로 보험 설계사의 사용성을 위주로 검증합니다. 우리의 주 타깃은 보험 설계사이고, 설계사가 본인의 고객에게 공유등의 액션을 진행하는 것은 아웃 오브 컨트롤의 영역으로도 볼 수 있기 때문입니다. 결국 우리는 보험 설계사에게 최고의 경험을 제공해줌으로써 고객에게 해당 기능을 활용할 수 있도록 하는 것을 목표로 해야합니다.</p><h3>2. 솔루션 검증 우선</h3><p>실제 활용할 수 있는 수준의 솔루션을 구축하는 것을 목표로 합니다. 이번 스프린트에서는 보험 조회까지의 기능을 구현해 사용율을 측정하고자 하며, 의미있는 결과가 나올 경우 후속 작업인 보험 분석에 대한 솔루션 구축을 진행할 계획입니다. 제대로 스프린트를 검증하기 위해서는 사용자들이 해당 기능을 사용함에 있어서 불편함 없이 정상적으로 기능들이 동작해야 합니다. 따라서 현재 구현 가능한 수준으로 개발 요건을 상정하고 스프린트 기간안에 요구하는 기능들을 개발해내는 것이 필요하며, 요구 외의 기능 개발은 추후 과제로 생각하는 것이 좋습니다.</p><h2>5. KPI(Key Performance Indicator)</h2><ul><li>설계사가 보험 조회 기능을 신청(구독 서비스 업그레이드)하는 지 측정</li><li class="ql-indent-1">CVR (Conversion Rate = 전환율)</li><li>보험 조회 솔루션의 매력도 검증 :</li><li class="ql-indent-1">설계사가 보험 조회 페이지 공유를 하기 까지의 CVR (Conversion Rate = 전환율)</li><li class="ql-indent-1">설계사의 고객이 보험 조회 페이지에 진입하여 보험 조회를 완료하기 까지의 CVR (Conversion Rate = 전환율)</li></ul><h2>6. 로드맵(Roadmap)</h2><p>1) GA 소속 설계사 인터뷰	| 진행전 | 2022년 2월 14일 → 2022년 2월 18일</p><p>2) 보험 조회 솔루션 구축 | 진행전 | 2022년 2월 25일 → 2022년 3월 4일</p><p>3) 기존 고객 대상 안내 | 진행전 | 2022년 2월 28일 → 2022년 3월 4일</p><p>4) 페이스북 광고 | 진행전 | 2022년 3월 2일 → 2022년 3월 15일</p><p>5) 피드백 인터뷰 | 진행전 | 2022년 3월 9일 → 2022년 3월 22일</p><h2>7. 참고자료 : 생략</h2><p><br></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[메이커 클럽] 2번째 미션]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.171Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Q1. 메이커님은 기록 중심 프로덕트 개발이 중요하다고 생각하시나요? 만약 중요하거나, 중요하지 않다면 그 이유는 무엇인지 말씀해주세요</p><ul><li>기록 중심의 프로덕트 개발이 중요하다고 생각합니다. 기록을 진행하지 않은 모든 내용은 휘발되거나 변질되어 버립니다. 또한 망각 곡선 가설에 따르면 기억은 20분 후에는 58%만 남고, 하루가 지나면 33%만 남게됩니다. 이렇게 휘발되고 만 기억은 제품 개발 과정에서 서로 오해를 발생시키는 원인이 되곤 합니다.</li><li>기록 중심의 프로덕트 개발은 PM 스스로에게도 도움이 됩니다. 산재되어 있는 아이디어를 기록 과정에서 모으고, 구체화시킬 수 있습니다. 또한 기록하는 과정을 통해 추상적인 내용을 보다 명확하고 구체적으로 구현할 수 있습니다. 그리고 이를 보고 제품을 만들어야하는 메이커들에게 쉽게 전달할 수 있어 반복적인 커뮤니케이션에서 발생할 수 있는 리소스를 방지할 수 있습니다.</li><li>다만, 기록하는 과정에 너무 많은 리소스를 투입하게 될 경우 제품 개발의 속도가 느려지게 될 수 있습니다. 전형적인 '기획안'의 방식이 그렇습니다. 그래서 개인적으로 1 Pager의 방식 또는 PRD 방식을 선호합니다.</li></ul><p>Q2. 1-Pager 템플릿을 이용해서 메이커께서 만들고자 하는 프로젝트에 대한 내용을 정리해보세요</p><h1><strong>Switch 서비스 1 Pager</strong></h1><h1>개요</h1><ul><li>Switch Call은 AI 기술을 통해 사람의 연결을 만들고 지식 공유를 가능하게 함으로써 생산성을 높일 수 있도록 돕고자 합니다. Switch Call은 그 중 전화에서 겪는 어려움을 해결하고자 했습니다. 현재 아이폰에서는 통화 녹음을 제공하지 않기 때문에 아이폰 사용자는 별도의 녹음기를 구매하여 아이폰과 연결하여 사용하거나 공기계, 아이패드, 애플워치를 보조기구로 아이폰의 스피커폰 기능을 통해서 녹음을 진행했습니다. 이마저도 여의치 않다면 아이폰 사용자는 통화 내용을 수기로 노트에 적거나, 컴퓨터에 입력함으로써 통화 녹음 문제를 해결했습니다. 하지만 이런 방법은 통화 녹음을 진행할 수는 있지만 여러 부가적인 문제를 야기했습니다.</li><li>비싼 녹음기 구매 비용, 녹음기의 잦은 고장 및 사용 불량, 매번 제품을 연결해야 하는 어려움이 존재했으며 스피커폰 모드로 통화 시 공공장소에서 통화의 어려움이 있었습니다. 직접 손으로 작성하는 경우에는 시간과 비용이 소모되었으며, 통화 자체에는 집중하지 못하는 어려움도 있습니다.</li><li>스위치 콜은 정식 런칭 후 1년여 기간동안 가입자 수 30만명, 총 통화 녹음 시간 9,332,132분에 달합니다. 앱스토어 생산성 분야에서는 4위에 해당하고 있습니다. 한편 전 세계 음성 인식 시장 규모는 2017년 기준 1,100억달러(약 131조)에서 2024년 7,700억 달러로 성장할 것으로 전망됩니다. 우리는 이제 음성 인식을 활용한 통화 녹음 시장을 검증했다고 판단하고, 이를 기반으로 새로운 사용자 가치를 발굴하기 위해 스프린트를 진행하려고 합니다. 이번 스프린트를 통해 음성 인식에 대한 수요가 존재하는 사용자들의 불편함을 파악하고, 우리가 제공할 수 있는 솔루션을 발굴하여 가능성을 검증하려고 합니다.</li><li>우리는 이번 스프린트에서 아이디어를 검증하기 위해 다음과 같은 활동들을 할 계획입니다.</li></ul><p>- 제품의 비전 및 장기적인 목표 수립</p><p>- 고객 중심의 User JourneyMap 수립</p><p>- User JourneyMap에서 우리가 어떤 문제를 해결할 수 있을지 선별</p><p>- 해결하고자 하는 문제에 대한 솔루션 도출</p><p>- 솔루션 스케치 및 스토리보드, 프로토타입 제작</p><p>- 프로토타입을 검증하기 위한 사용자 인터뷰 진행(5명)</p><p>이번 스프린트가 실패한다면 그 이유는 다음 중 하나일 것입니다.</p><p>1) 우리가 생각한 사용자의 문제가 생각했던 것보다 큰 문제가 아닙니다.</p><p>2) 우리가 발굴한 가치제안이 사용자들의 문제를 해결할만큼 매력적인 솔루션이 아닙니다.</p><p>3) 우리가 만든 솔루션이 적합한 타겟을 선정하지 못했습니다.</p><p>이유가 1번일 경우 우리는 새로운 가치 및 사용자 문제를 찾기 위해 스프린트를 반복 수행해야 할 것입니다. 이유가 2번일 경우 우리는 발굴한 사용자의 문제를 기반으로 새로운 솔루션을 도출하기 위한 스프린트를 진행하면 됩니다. 이유가 3번일 경우 우리는 사용자 세그먼트를 더 면밀하게 분석하고 파악하여 더 다양한 직업군, 더 다양한 사람들을 대상으로 인터뷰를 진행하여 적합한 채널 및 타겟을 발굴하면 됩니다.</p><p>---</p><h1>세부 내용</h1><h2>1. 목표(Objective)</h2><ul><li>Objective : 우리의 AI 기술을 활용하여 사용자에게 전달한 새로운 가치를 발굴합니다.</li><li>Key Results :</li><li class="ql-indent-1">디자인 툴을 활용한 솔루션 프로토타입 제작</li><li class="ql-indent-1">프로토타입 테스트를 위한 최소 5명 인터뷰 진행</li><li class="ql-indent-1">실제 구매 및 사용 의사로 이어지는지 검증, 5건 중 3건 목표</li></ul><h2>2. 배경(Background)</h2><ul><li>문제 :</li><li class="ql-indent-1">아이폰 사용자로부터 통화 녹음에 대한 가치는 검증되었으나 안드로이드 사용자에 대해서는 새로운 가치 확보가 필요합니다.</li><li class="ql-indent-1">통화 녹음 가치는 확장성이 제한되며, 제품 성장을 위해서는 새로운 가치 확장이 필요합니다.</li><li class="ql-indent-1">통화 녹음 만으로는 우리의 미션과 비전을 달성하기 위한 우리의 기술력을 100% 활용하지 못할 수 있습니다.</li><li>해결책 :</li><li class="ql-indent-1">음성 인식 기술을 활용한 새로운 가치 제안</li><li>현재 해결책 : 통화 녹음 및 전사 기능을 제공하는 ‘스위치 콜’</li><li>현재 해결책의 문제 :</li><li class="ql-indent-1">아이폰 사용자에 국한된 음성 녹음 필요성</li><li class="ql-indent-1">“통화 녹음”이 어떤 특정한 필요에 의해서만 발생하게 되는 수요일뿐만 아니라 실 생활에서 큰 “필요성"을 느끼는 부분은 아닐 수 있음</li><li>음성 인식 솔루션 시장 크기</li><li class="ql-indent-1">전세계 1,100억 달러</li><li class="ql-indent-1">Covid-19으로 인해 시장 수요가 증대될 것으로 예상</li></ul><h2>3. 가설과 검증 전략(Hypothesis Analysis)</h2><ul><li>Needs :</li><li class="ql-indent-1">가설 : 실 생활에서 음성 인식 기술을 활용하여 생산성을 높이고 싶다.</li><li class="ql-indent-1">검증 전략 : 스프린트를 통해서 사용자의 문제와 솔루션을 발굴하고, 프로토타입 테스트를 진행하여 검증</li><li>Target User</li><li>가설 :</li><li class="ql-indent-1">세그먼트 분석이 필요, 현재까지 검증된 타겟 유저는 다음과 같습니다.</li><li class="ql-indent-2">경영, 영업, 대행사, 자영업자</li><li class="ql-indent-1">음성 인식 기술을 업무 또는 실생활에서 활용함으로써 생산성을 증대하고자 하는 사람</li><li>검증 전략 :</li><li class="ql-indent-2">세그먼트 분석 대상 : 현재 “스위치 콜”을 사용하는 사용자들의 사용 행태를 분석함으로써 검증</li><li class="ql-indent-1">생산성 증대를 꾀하는 사람 : 스프린트 과정을 통해서 실제 구매 및 사용 의사를 검증</li><li>해결책</li><li class="ql-indent-1">사용자의 문제를 해결할 수 있을지 인터뷰를 통해 검증</li><li class="ql-indent-1">인터뷰 대상자가 새로운 가치(기능)을 사용할 때 별도의 가이드 없이 문제를 해결할 수 있을지 검증</li><li class="ql-indent-1">인터뷰 대상자가 새로운 가치(기능)이 출시되었을 때 다시 이용할 의향이 있는지 NPS(Net Promoter Socre) 측정</li><li>고객 유입 채널</li><li class="ql-indent-1">“스위치 콜"에 별도 탭을 개설하여 사용자에게 전달</li><li class="ql-indent-1">현재 진행하고 있는 마케팅 채널 중 검증된 채널에 한하여 광고를 집행하여 CAC 측정</li><li>구현 가능성</li><li class="ql-indent-1">스프린트를 진행하며 검증 예정</li><li>사업성</li><li class="ql-indent-1">가설</li><li class="ql-indent-2">안드로이드 사용자에 대한 가치 전달이 성공하여 현재 아이폰 사용자만큼의 신규 회원을 확보하면 현재 매출의 2배 이상을 확보할 수 있을 것이다.</li><li class="ql-indent-2">아이폰 사용자가 통화 녹음 뿐만 아니라 새로운 가치를 보고 유입되는 경우, 기존 매출액 + a를 확보할 수 있을 것이다.</li><li class="ql-indent-1">검증 전략 : 신규 가치 제안 실행 후 데이터 분석</li></ul><h2>4. 원칙(Guiding Principle)</h2><p><br></p><blockquote><strong>1. 타겟 사용자 및 사용자 문제 발굴 우선</strong></blockquote><p>이번 스프린트에서 우리는 타겟 사용자를 발굴하고, 타겟 사용자가 가지고 있을 문제를 발굴합니다. 궁극적으로는 모든 잠재적 사용자에게 음성 인식에 대한 좋은 경험을 제공함으로써 대중성을 확보할 수 있어야 하지만, 신규 가치 제안에 해당하는 만큼 초기 사용자를 확보하는 데 우선합니다. 현재 우리가 가지고 있는 리소스로는 운영과 신규 가치 발굴을 동시에 진행하기는 어렵습니다. 그래서 우리가 컨트롤이 가능하며 메이커의 시간을 많이 소모하지 않을 수 있도록 다음 단계에 해야할 것들을 발굴하는데 중점을 두는 것이 우선입니다.</p><p>한편 우리가 더 성장하고, 더 많은 사용자를 유치하기 위해서는 새로운 가치가 필요합니다. 이미 시장에는 특히 AOS 진영에서는 압도적인 경쟁 우위를 가진 서비스가 존재합니다. 그들과의 경쟁에서 승리하기 위해서는 대중적인 기능을 만들어 공략하려 하기보다는 특정한 사용자에 대한 문제를 해결하는 것부터 시작해서 점차 그 비중을 넓혀가는 것이 좋을 것으로 생각됩니다.</p><h3><br></h3><blockquote><strong>2. 솔루션 검증 우선</strong></blockquote><p>실제 제품으로 만들 수 있을 정도로 솔루션을 검증하는 것이 중요합니다. 우리의 제한된 리소스를 엉뚱한 제품을 만드는 데 소모하는 것은 우리의 성장에 큰 걸림돌이 될 수 있습니다. 또한 자칫 잘못된 솔루션을 만드는데 집중하게 될 경우 현재 운영 중인 서비스에 대해서 놓치는 부분들이 발생할 수 있습니다. 이는 회사 및 제품에 커다란 손실로 이어지게 될 수 있습니다.</p><h2>5. KPI(Key Performance Indicator)</h2><ul><li>음성 인식 기술이 해결할 수 있는 사용자 문제 발굴 및 검증 :</li><li class="ql-indent-1">사용자 인터뷰에서 A-Ha Moment 발굴</li><li>신규 가치 제안에 대한 매력도 검증 :</li><li class="ql-indent-1">사용자 인터뷰 긍부정 결과</li><li class="ql-indent-1">사용자 인터뷰에서 구매 의사 확인</li></ul><p><strong>6. 로드맵(Roadmap)</strong></p><ul><li>제품 비전 및 방향성 설정 | February 22, 2022</li><li>User JourneyMap 구축 | February 22, 2022</li><li>How Might We? 진행 | February 22, 2022</li><li>타겟 설정 | February 22, 2022</li><li>솔루션 스케치 | February 23, 2022</li><li>스토리보드 작성 | February 23, 2022</li><li>프로토타입 제작 | February 23, 2022 → March 1, 2022</li><li>프로토타입 시연 및 인터뷰 준비 | March 2, 2022</li><li>사용자 인터뷰 및 검증 | March 3, 2022</li></ul><p><strong>7. 참고 자료(References) </strong>: 생략</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[기업대출 온라인 상담 프로젝트 - lamp]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.172Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>베타버전 론칭 <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.withlamp.com">www.withlamp.com</a></p><p><br></p><p>우여곡절 끝에 미루고 미뤄져 드디어 22년 2월 10일, 계획한 모든 서비스를 반영하진 못했지만 베타서비스를 론칭했다. 화면 디자인도 처음보다 만족할만한 수준으로 개선되었고, 소소한 에러는 계속 수정해가고 있다.</p><p><br></p><p>창업 목표대로 비효율적인 오프라인 중심의 기업대출 관행에 온라인 접근에 대한 새로운 패러다임이 시작되는 모티브가 되고 싶다.</p><p><br></p><p>이런 서비스가 있다는걸 알았다면 차근차근 기록해 왔을 수 있었겠다. 이제 알게된게 아쉽다.</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[메이커클럽 두번째 미션 - 1Pager]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.173Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1><strong>미션 질문</strong></h1><h1><strong>*Q1. 메이커님은 기록 중심 프로덕트 개발이 중요하다고 생각하시나요? 만약 중요하거나, 중요하지 않다면 그 이유는 무엇인지 말씀해주세요</strong></h1><p>저는 그렇게 중요하다고 생각하지 않으며, 적극적으로 도입해야한다고 생각하지 않다고 생각하는 편입니다. 우선 프로덕트를 만들기 시작하면서 만든 가설 검증은 빠르고 정확해야하고 많은 변수가 다 나타나는 경우가 너무 많습니다. 따라서 조직구조와 인력등 가진 리소스와 계획, 목적에 따라서 그에 적합한 개발 프로세스를 정해야합니다. 많은 기업이나 팀들이 기록의 중요성을 깨닫고 무분별하게 노션, 슬랙, 구글 드라이브, 워드, PPT로 기록을 패턴없이 작성하고 공유하고 확인하고 의견을 남기느라 개인이 숙지 가능한 정보의 양을 아득히 넘어버려서 서로가 같은일을 하고 있어도 서로 다른정보를 가지고 있거나 다르게 이해하는 일이 너무 흔하게 발생합니다.</p><p>어떤 회사는 기능의 수가 많아야해서 부서 개념없이 스쿼드 형태로 4명씩 마음대로 프로젝트를 하면서 제품을 만드는 굉장히 기록적이지 않은 방식으로 제품을 잘 만들기도하고 애플같은 기업은 정보를 제한하고 본인 일에만 집중할 수 있도록 구조를 형성하여 시장 흐름을 주도하는 전략과 브랜딩 획일화를 통한 이익을 얻는 등의 구조를 보면 기록이 중요하다 하여서 그것에 팀을 우겨넣지 말아야하고 만들고자하는것과 가지고 있는 문제점에 따라서 각각 다르게 업무 프로세스를 구성해야만합니다. 당장에 CEO, COO, CTO같은 개념도 10년전에는 잘 쓰이지 않았듯이 이미 업무 방식은 조직 최적화에 몰입중이고 기록 중심 프로덕트 개발은 그 수많은 최적화 모델 중 하나일 뿐이라고 생각합니다.</p><p><br></p><h1><strong>*Q2. 1-Pager 템플릿을 이용해서 메이커께서 만들고자 하는 프로젝트에 대한 내용을 정리해보세요</strong></h1><p><br></p><h1>Button systems</h1><h2><br></h2><h2>1. 목표(Objective)</h2><p><strong>Objective: </strong></p><p>영지식증명이 보편적으로 개인정보 활용에 쓰일 수 있는지 확인 및 증명</p><p><strong>Key Results: </strong></p><ol><li>영지식증명으로 개인정보를 관리하는 서비스 1개 이상 출시</li><li>프로덕트를 만드는 팀 인터뷰 5회 이상 진행(영지식증명에 대한 반응 확인)</li><li>깃헙을 통해 오픈소스 형태로 제공 가능한지 확인</li></ol><h2>2. 배경(Background)</h2><ul><li><strong>문제: </strong>개인정보를 활용을 위해서 수집한 데이터를 마케팅, 수익 목적으로 거래하는 등 개인정보 침해가 발생하기 쉬운 인터넷 서비스 구조</li><li><strong>해결책: </strong>원본 정보를 제공하지 않아도 조건을 만족하는지 여부를 확인할 수 있는 알고리즘을 개인정보 통신에 활용하고 개인정보 소유자가 원할경우 서비스 서버가 아닌 다른곳에 데이터를 저장하고 원할때만 제공하는 형태로 제공(애플 개인정보 보호 정책과 유사)</li><li><strong>현재 해결책:</strong> 직접 개발하여 배포해서 유저 반응 확인</li><li><strong>현재 해결책의 문제: </strong>개발자가 아닌 사람이 독학해서 개발하느라 이슈가 많고 오픈소스 도메인 지식이 없어서 속도가 느림</li><li><strong>시장 크기: </strong>개인정보가 활용되는 온라인 마케팅 시장: 약 155조 원</li></ul><h2>3. 가설과 검증 전략(Hypothesis &amp; Validation Strategy)</h2><p><strong>니즈</strong> <strong>/ 문제</strong></p><ul><li>가설: 개인정보 보호가 중요한 서비스에 적용하면 서비스 만족도가 올라갈것 같다.</li><li>검증 전략: 실제 운영중이거나 출시하는 서비스에 적용하여 A/B 테스트하여 유효한지 확인</li></ul><p><strong>타깃 사용자</strong></p><ul><li>가설: 개인정보 유출로 인한 피해가 있던 온라인 서비스 개발 회사 또는 익명 서비스를 개발중인 개인, 팀에게 컨텍하여 협업 제안</li><li>검증 전략: 실제 출시하여 유저가 신뢰하는지 측정과 고객 인터뷰</li></ul><p><strong>해결책</strong></p><ul><li>가설: Button systems를 활용하면 개발의 편의성과 개인정보 보호 기능을 편하게 쓸 수 있다.</li><li>검증 전략: 개발과정의 커뮤니케이션 과정을 기록하고 개발 시간등을 비교하고 결과물을 비교하여 차이점 비교분석</li></ul><p><strong>고객 유입 채널</strong></p><ul><li>가설: 깃헙 오픈소스, 해커톤, 콜드컨텍</li><li>검증 전략: 깃헙 오픈소스로 운영하며 해커톤에 소스코드 제공 및 다양한 유관 업체에 콜드컨텍 시도</li></ul><p><strong>기술적 구현 가능성</strong></p><ul><li>가설: 영지식증명을 일반적인 웹서버로 구현하는데 성공하여 API로 외부에서도 사용할 수 있다.</li><li>검증 전략: 개발 및 검증 완료.</li></ul><p><strong>사업성</strong></p><ul><li>가설: 영지식증명은 개인정보 보호 리소스 없이 광고가 가능하게끔 만들 수 있기 때문에 기존 광고 시장에서 개인정보가 많은 유럽, 미국에 Ad-network를 설립하여 Button system를 적용한 서비스에 광고 공급하여 수익 창출</li><li>검증 전략: 실제로 해봐야함. 오픈소스로 개발한 서비스를 늘리면서 트래픽 확보가 우선이고 광고주 영업은 트래픽 바잉등을 통해서 가능하므로 실제 광고 집행을 통해 성과를 만들어서 실제 검증이 되는지 확인해야함.</li></ul><h2>4. 원칙(Guiding Principle)</h2><ul><li>원칙 1) 개인정보 보호와 활용을 잘 하게끔 만드는거지 익명화를 위함이 아니다.</li><li>원칙 2) 개인정보 보호와 활용에 대한 투명성을 중시 하면서 작업해야함</li></ul><h2>5. KPI(Key Performance Indicator)</h2><ul><li>주요 KPI(Primary KPI): 적용 서비스 수, 사용 유저 수</li><li>부수 KPI(Secondary KPI): 광고주 수</li></ul><h2>6. 로드맵(Roadmap)</h2><ol><li>올해 이내로 오픈소스화</li><li>이후 해커톤, 콜드컨텍등을 통해 실제 서비스에 적용</li><li>성과 검증 후 광고주 영입</li><li>반복하여 스케일업</li></ol><p>과정 중 가설검증이 불가할시 피벗.</p><h2>7. 참고 자료(References)</h2><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Zero-knowledge_proof#Variants_of_zero-knowledge">영지식증명이란</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://groovy-metatarsal-492.notion.site/1-38d975736fc14fb19738aa4e7c4c3d5e">MVP 개발기</a></li></ul><p><br></p><p><br></p><p><br></p><p><br></p><p><br></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MVP dev logs 2nd phase Todo]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.174Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>sixscents.me</p><p><br></p><p>우선 일주일간의 빠른 초기 개발이 완료 됨</p><p>Web3 + blockchain</p><ol><li>우선 향수에 대한 블로그 글 에디터를 만들고, 글/콘텐츠 작성 후, 뷰 수에 따라서 코인을 얻은 mint 시스템 구현</li><li>얻은 코인으로 나중에 Dao 의사결정을 진행해보면 좋을지 고민 중</li><li>코인 배분은 매일 일정량을 매일 기여한 사람의 기여도에 따라서 나눠서 분배하도록 함. </li></ol><p>Marketing  유입 늘리기</p><ol><li>데이터 제공의 본질을 위해 향수 관련 블로그 글을 일주일 하나씩 올리고, SEO 최적화를 진행함. 구글 검색엔진 유입에만 총력을. </li></ol><p><br></p><p>식스센츠는 현재 풀텍스트 검색엔진 기반 향수 정보 제공 및 리뷰사이트.</p><p><br></p><p>향수 데이터를 늘리기 위해서 크롤링 시스템 + 번역 + 자동 데이터 업데이트 봇을 만들 예정.</p><p><br></p><p>검색엔진 봇 같은 크롤러임</p><p><br></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실소유 주식 기반 일반 주주 의견 안건 플랫폼]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.175Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1><strong>계획 하게 된 계기</strong></h1><p>의견 안건이란 주주총회에서 회사에 대해 특정행동(ex. 자사주 매입, 자사주 소각,</p><p>배당 확대)을 요구하는 것으로서 의견 안건을 행사하기 위해서는 3%의 주식을</p><p>보유 해야 함.</p><p>개인이 3%의 주식을 보유하기는 매우 어려운 일이며, 보통은 주주연대를 결성</p><p>하여 3%의 주식을 모으고 있으나 시간과 비용이 많이 들어 일부 소수의 주주연 대만이 실제로 안건을 올릴 수 있는 구조임&nbsp;</p><p><br></p><p>본 서비스는 위 과정을 디지털화 하여 클릭 몇번에 주주활동을 쉽게 할 수 있게 하여 주주들의 뜻이 회사에 전달 될 수 있는 서비스를 만들고자 함.&nbsp;</p><p><br></p><p>목표 시장: 소액투자자로서 투자회사에 의견안건을 올리고자 하는 투자자 또는 보유 주식 기반 정보교환을 원하는 투자자&nbsp;</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.142Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>향수 데이터베이스 서비스 제작기</p><p><strong>만들기 시작한 계기</strong></p><p>처음에는 고급 니치 향수를 몇개 구입하다보니, 향수에 관심이 가기 시작했습니다.</p><p>향수에 대한 커뮤니티 및 리뷰서비스는 글로벌한 외국서비스 중심이어서 한국 사람들끼리 소통할만한 향수 리뷰 서비스가 있었으면 했습니다.</p><p>서비스 특징</p><ul><li>향수 러버들</li></ul><ol><li>향수를 사랑하는 사람들이 읽고,쓰기를 넘어서서 참여를 통해 소유/Earn 할수 있는 커뮤니티 드리븐 서비스를 만들고자 합니다. </li></ol><ul><li>개발자 사이드</li></ul><ol><li>Svelte 란 새로운 웹 언어로 풀 텍스트 검색 기능이 적용된 향수 데이터베이스 서비스입니다. 빠르네요.</li></ol><p><br></p><p> 만든 기간</p><ul><li>일주일 동안 만들었습니다.</li><li>간간히 업데이트하도록 하겠습니다</li></ul><p><br></p><p>향수를 사랑하신다면 관심과 의견 주시면 감사하겠습니다.!</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[나의 읽기 생활을 책임져 주는 앱, 헤이버니]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.175Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>저는 무엇이든 읽는 것을 상당히 좋아합니다. 그래서 이메일을 통해 다양한 뉴스레터들을 구독해서 읽고 있었는데요. 항상 문제가 뭐였나면, 다른 광고성/업무/개인 메일들과 섞여서 메일함이 복잡해진다는 것이었습니다. 구독하는 뉴스레터가 수가 적다면 관리가 괜찮겠지만, 저는 지금 구독하는 뉴스레터가 76개라서요. 그래서 항상 스팸함 체크해주고, 라벨 설정도 일일히 다 해주고, 놓친 메일 없나 스크롤 내려서 확인하고.. 뉴스레터를 읽어보기도 전에 힘이 빠지는 경우가 대부분이었어요.</p><p><br></p><p><img src="https://media.disquiet.io/images/makerlog/206e759c180142f50f02a19dd75c0682ae6bbe22bedc9706335d686154d333b8"></p><p>그러다가 우연하게 디스콰이엇에서 헤이버니를 발견했습니다. 헤이버니 소개를 읽어보고 내 삶의 질을 높여줄 수 있겠다 싶어서 바로 설치해서 사용했습니다. 테스트로 몇 가지 메일만 구독해보았는데요, 너무 좋아서 구독하던 모든 뉴스레터들을 헤이버니 구독용 이메일 주소로 다시 구독했습니다. 그리고 기본적으로 전체보기, 읽음, 안읽음으로 분류할 수 있어서 밀린 뉴스레터들도 손쉽게 볼 수 있던 점도 맘에 들었습니다. 북마크는 개인적으로 잘 사용하지 않지만 다른 앱들의 북마크랑 거의 비슷한 기능이라 특별한 점은 없다고 느꼈습니다.</p><p><br></p><p><img src="https://media.disquiet.io/images/makerlog/be6ea63d1bbee14af74bfe2083ea1d34997bb10220fef44b95ba107ed440e11d"></p><p>그런 점에서 헤이버니는 뉴스레터 관리 플랫폼 이라고 볼 수 있을 것 같은데요.</p><p>제가 생각하는 헤이버니의 핵심 기능은 다음과 같습니다.</p><ul><li>헤이버니에서 구독용 이메일 주소 제공 &amp; 해당 메일로 구독한 모든 뉴스레터 관리(수신, 삭제, 북마크 등)</li><li>다양한 뉴스레터들을 카테고리별로 알려주고 바로 구독/구독해지를 가능하게 해줌</li><li>영어/일본어로 되어있는 뉴스레터들을 번역해서 제공</li></ul><p><br></p><p><img src="https://media.disquiet.io/images/makerlog/4c12190bc5eadf0b891fcb243ee2ccc2c2c3be83d22d354765eca71eaa047f50"></p><p>그 외에 카테고리에 소개되어있는 뉴스레터들도 소개가 깔끔하게 잘 되어있고, 구독용 페이지로 바로 넘어갈 수 있던 것은 좋았습니다. 다만 해당 뉴스레터가 지금까지 발행했던 컨텐츠를 확인해보는 것은 해당 뉴스레터 발행처의 재량이라 이 부분은 좀 아쉬웠습니다. 소개만 읽고 바로 구독하긴 애매하니까요.</p><p><br></p><p><img src="https://media.disquiet.io/images/makerlog/7ebdcaf8749f634f2315e917aae17640a7d8a5f5cc97b9d6d0c302642b73d331"></p><p>번역의 경우엔 저는 나름 만족하면서 사용하고 있습니다. 영어가 많이 어려운건 아니지만 출근시간에 영어로만 쭉 읽자니 에너지 소모가 배가 되는 것 같아서요. 그래서 보통 짬내서 읽을 때 빠르고 편하게 보려고 번역 기능을 사용합니다. 번역 퀄리티는 구글 번역기와 파파고의 중간 정도? 아니면 파파고 수준은 되는 것 같아서 읽는 데 큰 무리는 없었습니다. 다만 일본어 번역은 구독중인 일본 뉴스레터가 없어서 어느 정도인지 모르겠어요.</p><p>UI/UX 적으로는 헷갈리거나 불편한 부분이 간혹 있습니다. 우선 모바일 어플리케이션에 특화되어있다보니, PC로 볼 때에도 양 사이드가 비어있습니다. 아이패드도 마찬가지로 불편했어요. 그리고 아이폰의 경우 왼쪽 사이드에서 오른쪽으로 슬라이드를 하면 어떨 때는 다음 뉴스레터로 이동, 어떨 때는 뒤로가기가 되던데, 이건 헤이버니 팀측에서 A/B 테스팅하는 중일지도 모르겠네요. 그 외엔 특별히 불편한 부분이 없었습니다.</p><p><br></p><p>장단점으로 간단하게 요약해보자면,</p><p>장점</p><ul><li>헤이버니 구독용 메일로 뉴스레터들만 깔끔하게 관리 가능하다.</li><li>영어/일본어 번역을 지원해서 해외 뉴스레터들도 구독해서 소비할 수 있다.</li><li>카테고리가 잘 정리되어있어 다른 뉴스레터들을 찾아 구독하기에 편리하다.</li></ul><p>단점</p><ul><li>뉴스레터 별 이전 컨텐츠를 바로 확인하지 못해 바로 구독 버튼을 누르기엔 망설여지는 경우가 간혹 있었다.</li><li>번역이 100% 완벽하진 않다.</li><li>UI/UX 적으로 불편하거나 간혹 헷갈리는 부분이 있다.</li></ul><p><br></p><p>Reference</p><ul><li>내 사용 경험</li><li>헤이버니 : <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.heybunny.io/">https://www.heybunny.io/</a></li><li>메이커 스토리 헤이버니편 : <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.disquiet.tech/post/makerstory-18">https://www.disquiet.tech/post/makerstory-18</a></li><li>디스콰이엇에 소개된 헤이버니 : <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://disquiet.io/product/heybunny">https://disquiet.io/product/heybunny</a></li></ul><p><br></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[병아리 메이커를 도와주세요!] 지금 이 시점에, 무엇을 메이킹 해야할까요?]]></title>
        <id>https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log</id>
        <link href="https://disquiet.io/?sort=recent&amp;type=maker_log"/>
        <updated>2022-02-13T12:32:02.176Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>여러분 안녕하세요.</p><p><br></p><p>지난 번, 제가 이런 프로덕트를 공유했던 적이 있어요.</p><p>[ 브루넬 Brunel - Tech Trendsetters를 위한 기술 인사이트 커뮤니티 ]</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://disquiet.io/product/%EB%B8%8C%EB%A3%A8%EB%84%AC-brunel">https://disquiet.io/product/%EB%B8%8C%EB%A3%A8%EB%84%AC-brunel</a></p><p><br></p><p>공유하고나서 여러분이 많은 관심을 보여주신 덕에,</p><p>일주일동안 실시간 트렌딩 프로덕트 1위를 기록하여 얼마나 기뻤는지 모릅니다.</p><p><br></p><p>그 뒤로 폭풍 업데이트를 진행했고, 많은 부분이 바뀌게 되었어요.</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://storage.brunel.ai">http://storage.brunel.ai</a> (접속해보신다면, 지금은 PC 접속을 추천드려요!)</p><p><br></p><p><strong>1) 기사/동영상/기술블로그/기술소개자료 가 한 데 모이게 !</strong></p><p>(활용 동의가 필요한 기술 정보는 허락을 구한 뒤 업로드되고 있어요.)</p><p><strong>2) 기술블로그 탭 (Tech&amp;Insight, People&amp;Culture)이 새롭게 추가되면서 디자인 부분을 Hip 하게 !</strong></p><p>바꿔 보았답니다.</p><p><br></p><p>디스콰이엇 덕분에, 20일동안 140명의 유저분들이 방문해주시고 19% 가량의 Stickiness 를 보이고 있어요.</p><p>음... 이정도라면 저희가 세웠던 가설인 <strong>'흩어진 기술 데이터가 한 데 모이면, 기술을 다루는 사람이라면 모두 좋아할거다!'</strong> 라는 가설이 약소하게 증명되고 있다는 생각을 했어요.</p><p><br></p><p>자, 이 시점에서 디스콰이엇 유저분들이 저희라면 다음에 무엇을 하실건가요? 혹은 어떤 기능이 추가되길 원하시나요?</p><ol><li>기술 데이터가 한 데 모이고 있으니, 데이터를 큐레이션 (추천 혹은 원하는 정보를 선별하여 볼 수 있게 함) 기능을 추가로 기획/개발해본다.</li><li>특허/논문 등의 심화된 기술 정보 탭이 아직 비어있으니 해당 탭의 기술 데이터를 추가로 모은다.</li><li>저것 가지고 '흩어진 기술 데이터가 모이면 좋아할거다' 라는 가설이 아직 입증되지 않았다. 더 확인해본다.</li><li>1,2,3번 다 아니다. OOO를 해본다.</li></ol><p><br></p><p>무슨 말씀을 해주시든 저희가 하나씩 읽고 생각해볼게요.</p><blockquote> 여러분의 고견을 기다리고 있겠습니다. 병아리 메이커를 도와주세요 ! </blockquote>]]></content>
    </entry>
</feed>